**宜蘭縣縣長**為[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[宜蘭縣的最高行政首長](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")。現任為[中國國民黨籍的前](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[羅東鎮鎮長](../Page/羅東鎮_\(臺灣\).md "wikilink")[林姿妙](../Page/林姿妙.md "wikilink")，她也是宜蘭縣自1950年設縣以來首位女縣長。

本條目列出歷任的民選[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[縣長](../Page/縣長.md "wikilink")。

## 歷任縣長列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>width = "50"|任次</p></th>
<th><p>width = "50"|肖像</p></th>
<th><p>姓名<br />
<small>(生–卒)</small></p></th>
<th><p>在任時間</p></th>
<th><p>黨籍</p></th>
<th><p>width = "50"|屆次</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/方家慧.md" title="wikilink">方家慧</a></strong><br />
</small></p></td>
<td><p>1950年10月10日</p></td>
<td><p>1951年6月1日</p></td>
<td></td>
<td><p>n/a</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/盧纘祥.md" title="wikilink">盧纘祥</a></strong><br />
(1903–1957)</small></p></td>
<td><p>1951年6月1日</p></td>
<td><p>1954年6月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/甘阿炎.md" title="wikilink">甘阿炎</a></strong><br />
(1895–1974)</small></p></td>
<td><p>1954年6月2日</p></td>
<td><p>1957年6月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1957年6月2日</p></td>
<td><p>1958年6月15日</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>代理</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/汪岳喬.md" title="wikilink">汪岳喬</a></strong></p></td>
<td><p>1958年6月16日</p></td>
<td><p>1960年6月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>臺灣省政府委員代理。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lim_Chai-thiam.jpg" title="fig:Lim_Chai-thiam.jpg">Lim_Chai-thiam.jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/林才添.md" title="wikilink">林才添</a></strong><br />
(1903–1989)</small></p></td>
<td><p>1960年6月2日</p></td>
<td><p>1964年6月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/陳進東.md" title="wikilink">陳進東</a></strong><br />
(1907–1988)</small></p></td>
<td><p>1964年6月2日</p></td>
<td><p>1968年6月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1968年6月2日</p></td>
<td><p>1973年2月1日</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/李鳳鳴_(台灣).md" title="wikilink">李鳳鳴</a></strong></p></td>
<td><p>1973年2月1日</p></td>
<td><p>1977年12月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977年12月20日</p></td>
<td><p>1981年12月20日</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Picture_of_陳定南_(Chen_Ding-nan,_sometimes_Chen_Ting-nan)_from_the_website_of_The_Legislative_Yuan_Republic_of_China_(中華民國立法院).jpg" title="fig:Picture_of_陳定南_(Chen_Ding-nan,_sometimes_Chen_Ting-nan)_from_the_website_of_The_Legislative_Yuan_Republic_of_China_(中華民國立法院).jpg">Picture_of_陳定南_(Chen_Ding-nan,_sometimes_Chen_Ting-nan)_from_the_website_of_The_Legislative_Yuan_Republic_of_China_(中華民國立法院).jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/陳定南.md" title="wikilink">陳定南</a></strong><br />
(1943–2006)</small></p></td>
<td><p>1981年12月20日</p></td>
<td><p>1985年12月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>9</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年12月20日</p></td>
<td><p>1989年12月20日</p></td>
<td><p>→</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DPP_LongForever2007_SKYu.jpg" title="fig:DPP_LongForever2007_SKYu.jpg">DPP_LongForever2007_SKYu.jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/游錫堃.md" title="wikilink">游錫堃</a></strong><br />
(1948–)</small></p></td>
<td><p>1989年12月20日</p></td>
<td><p>1993年12月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>11</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年12月20日</p></td>
<td><p>1997年12月20日</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p><strong><a href="../Page/劉守成_(臺灣).md" title="wikilink">劉守成</a></strong><br />
(1951–)</small></p></td>
<td><p>1997年12月20日</p></td>
<td><p>2001年12月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>13</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年12月20日</p></td>
<td><p>2005年12月20日</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2006OlympicDayRunning_KHLu.jpg" title="fig:2006OlympicDayRunning_KHLu.jpg">2006OlympicDayRunning_KHLu.jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/呂國華.md" title="wikilink">呂國華</a></strong><br />
(1956–)</small></p></td>
<td><p>2005年12月20日</p></td>
<td><p>2009年12月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lin_Tsong-shyan_at_Reading_Ilan_NIU_2.jpg" title="fig:Lin_Tsong-shyan_at_Reading_Ilan_NIU_2.jpg">Lin_Tsong-shyan_at_Reading_Ilan_NIU_2.jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/林聰賢.md" title="wikilink">林聰賢</a></strong><br />
(1962–)</small></p></td>
<td><p>2009年12月20日</p></td>
<td><p>2014年12月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>16</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年12月25日</p></td>
<td><p>2017年2月7日</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>代理</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Picture_of_(Wu_Ze-cheng,_sometimes_Wu_Tze-cheng)_from_the_website_of_the_Yilan_County_Government.jpg" title="fig:Picture_of_(Wu_Ze-cheng,_sometimes_Wu_Tze-cheng)_from_the_website_of_the_Yilan_County_Government.jpg">Picture_of_(Wu_Ze-cheng,_sometimes_Wu_Tze-cheng)_from_the_website_of_the_Yilan_County_Government.jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/吳澤成.md" title="wikilink">吳澤成</a></strong><br />
(1945–)</small></p></td>
<td><p>2017年2月8日</p></td>
<td><p>2017年11月6日</p></td>
<td></td>
<td><p>行政院指派由宜蘭縣副縣長代理。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>代理</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:高雄市副市長陳金德.jpg" title="fig:高雄市副市長陳金德.jpg">高雄市副市長陳金德.jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/陳金德.md" title="wikilink">陳金德</a></strong><br />
(1961–)</small></p></td>
<td><p>2017年11月6日</p></td>
<td><p>2018年12月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>行政院指派代理。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:林鎮長姿妙_(第十七屆).jpg" title="fig:林鎮長姿妙_(第十七屆).jpg">林鎮長姿妙_(第十七屆).jpg</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/林姿妙.md" title="wikilink">林姿妙</a></strong><br />
(1952–)</small></p></td>
<td><p>2018年12月25日</p></td>
<td><p>2022年12月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>18</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 附註

<div class="references-small">

</div>

## 外部連結

  - [宜蘭縣政府](http://www.e-land.gov.tw)

[\*](../Category/宜蘭縣縣長.md "wikilink")
[宜](../Category/中華民國地方首長.md "wikilink")